黎智英案終院周二頒判詞 司法機構改制 公眾席先到先得不派籌 禁代人排隊或插隊

壹傳媒創辦人黎智英被控勾結外國勢力和欺詐，早前遭終審法院暫時撤銷保釋，等候處理律政司提出的法律問題上訴。案件本周一（2月1日）由五名國安法指定法官審理，終審法院將於下周二（9 日）頒佈判詞。

惟周一終院開庭當天，院外一早有逾百名市民排隊取籌聽審，排頭位的多名南亞裔人士在取籌後隨即離開，沒有入法院旁聽。司法機構周五（5日）宣佈終院下周二將調整公眾旁聽安排，將預留約80個座位予公眾人士，先到先得，不設派籌；市民如欲旁聽聆訊，需於終院大樓外的指定區域排隊，禁止插隊或代人排隊。

終審法院將於下周二（9 日）頒佈判詞，司法機構周五晚（5日） 透過政府新聞處發稿，稱因應周一終院外人群聚集的情況，故將調整公眾旁聽安排，包括預留約80個座位予公眾人士，有關座位將以先到先得方式分配，不派派籌。

至於未能進入公眾席市民，如欲旁聽聆訊，需於終審法院大樓外的指定區域排隊。司法機構表示，為「確保安排有序及公平」，禁止插隊或代人排隊。

傳媒方面，機構指將預留57個座位予旁聽記者，包括法庭內7個，及50個於展覽廊。各傳媒機構可派1位代表，以先到先得的方式領取傳媒標貼進入法庭內旁聽。記者須於上午9時30分在終審法院大樓公眾入口外排隊登記並出示「有效記者證」以領取傳媒標貼，以資識別。惟「有效記者證」未有列明「有效」準則，令人憂慮網媒記者將被完全排除在外。

啲南亞入埋去坐咪得

眾入口外排隊登記並出示「有效記者證」以領取傳媒標貼，以資識別。惟「有效記者證」未有列明「有效」準則，令人憂慮網媒記者將被完全排除在外。

又出呢招

南亞大軍聽審

入去坐一陣就走

啲南亞佬早兩日去排
點都無得鬥架喎

想用借機用狗既證明？

yes

南亞人賺多d錢
因為收多份入場聽既時間錢
D南亞人係香港真係好事多為

公道啲講今次都已經叫做到盡，唔通話南亞人唔俾入咩

中共：屌要畀多幾個鐘錢

分化南亞手足 blocked!!!

連旁聽都自己人
你玩埋佢

坐埋又可以嗌高D個價

哇，好撚公正嚴明啊！好正氣，香港司法有希望